# task

## Build Setup

```bash
# install dependencies
$ npm install

# serve with hot reload at localhost:3000
$ npm run dev

```

## Проблемы

Я использовал библиотеку ChartJS, к ней есть обертка vue-chartjs, но последнее обновление 
vue-chartjs выходило в ноябре прошлого года. В силу данного обстоятельства, не все работало корректно.


По ходу выполнения я столкнулся со следующими проблемами

### `Проблема 1`

Из-за использования ванильного ChartJS теряется реактивность, но ее можно реализовать используя это:
https://www.chartjs.org/docs/latest/developers/updates.html


### `Проблема 2`
В ChartJS нет нижних тултипов и вертикальных и горизонтальных аннотаций при наведении на график.
Поэтому пришлось их рисовать вручную используя хуки (представленны в официальной документации)
https://www.chartjs.org/docs/latest/developers/plugins.html
Так же тут помог стероверфлоу, рисование прямоугольника скруглыми краями я взял оттуда. По частям удалось
собрать тултип) Добавил и аннотации. Но тут я потерял очень много времени.


### `Проблема 3`
Выравнивание нижних лейблов. Оказывается выравнять первый и последний лейбл по краям графика - тоже нереализованная 
в фреймворке функция, пришлось и ее делать самому.

## Выводы

Нужно было брать рекомендуюемую библиотеку для графиков, потратить время на курение документации. Ну раз начал, надо было закончить.
Так же необходимо потратить вечерок, чтобы как следуедт обернуть компонент графика, для того чтобы его было легко переиспользовать.
